\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
 esto es espacio Pequeño.\\ Inicio \smallskip  \\ fin \\
 esto es espacio Mediano.\\ Inicio \medskip    \\ fin \\
 esto es espacio Grandei.\\ Inicio \bigskip    \\ fin \\
 Esto es espacio personalizado 
 \\ Inicio \vspace{5cm} \\ Fin    %8in en in son pulgadas

\chapter{Espacios horizontales}
 Esto es un espacio horizontal con tamaño
 \hspace{2cm} y sigue por aqui\\
 
 \hfill{Este texto se rellena completamente}\\
 
 \hfill{Línea pequeña}\\
 
\chapter{Parrafos}
Para crear parrafos con distintas alineaciones.
  
\section{Centrado}
  \begin{center}
  	 La primera linea del texto\\
  	 La segunda linea del texto\\
  	 La tercera linea del texto\\
  \end{center}
  
\section{Izquierda}
  \begin{flushleft}
  	 La primera linea del texto\\
  	 La segunda linea del texto\\
  	 La tercera linea del texto\\
  \end{flushleft}
  
\section{Derecha}
  \begin{flushright}
  	 La primera linea del texto\\
  	 La segunda linea del texto\\
  	 La tercera linea del texto\\
  \end{flushright}
  
  \section{citas} %(Sangrado de linea)
  \begin{quote}
  	 La primera linea del texto\\
  	 La segunda linea del texto\\
  	 La tercera linea del texto\\
  	 
  \end{quote}

\end{document}